石琪：《炸雞特攻隊》好笑好味好打

南韓電影繼續發威，不斷拍出叫好叫座之作，現在這部警匪喜劇就在南韓本土十分賣座，票房勝過前兩年的《屍殺列車》和《與神同行》，成為南韓電影歷來最賣座亞軍，僅次於 2014 年古裝海戰片《鳴梁》，更是南韓最受歡迎的喜劇片。

事實上，《炸雞特攻隊 (Extreme Job) 》拍得好笑好味又好打，作風近似香港曾經擅長但現在幾乎失傳的動作笑片，大搞廢柴聯盟，大玩錯有錯着，然而並非無厘頭，勝在漫畫化中情節有紋有路，富於社會諷刺，又有現實生活感，可見南韓娛樂片製作認真，專業水準甚高。

主角們是警方一支緝毒五人組，柳承龍飾演組長，與手下三男一女「撞板多過食飯」，辦案屢屢出醜、捱罵、被同僚嘲笑。這批「蘿底橙」倒也知恥近乎勇，為免炒魷，日以繼夜追查線索，監視大毒梟可能出沒的秘密竇口。至於五人組怎樣變為炸雞店伙計呢？編劇文鍾誼和導演李炳憲有奇情而合理的解釋，總之此片由頭到尾都發揮了「出人意表，合乎情理」的妙處，做到生動靈活，曲折緊湊。

話說他們炸雞比當差成功，竟然生意滔滔，顧客排長龍，由倒霉捱窮變為收入大增。是否可以辭職轉行，好過做倒霉警員呢？發展下去當然不是炸雞那麼簡單，他們始終有特攻隊壯志，加上奇峰異轉，就構成與大毒黨惡鬥的高潮。

此片最有趣是五人組，組長柳承龍十足過氣大叔，四個手下都像笨蛋，土頭土腦的陳善圭最妙，不但是炸雞奇才，還與唯一女組員李荷妮結上奇緣，搞笑得過癮。這些「廢柴」其實各有絕技，只不過行起衰運就衰到貼地，最後有了大展身手的機會，就打到飛起。這是很誇張的安排，但達到大快人心的通俗效果。

其他角色也不錯，大毒梟與女殺手都突出，就連警隊內的大對頭──另一緝毒組的升職新貴，亦有不落俗套的巧妙刻劃。

《炸雞特攻隊》的五廢柴變成五福星，顯然有香港片的影子，使我想起洪金寶的《奇謀妙計五福星》和周星馳的《食神》，還有更早的許氏喜劇《半斤八両》拍私家偵探社，玩出很惹笑的烏龍「雞操」。過去香港武打片、笑片和警匪片受南韓歡迎，港片亦曾經常往南韓取景拍攝，洪金寶前妻就是韓國人。今屆香港國際電影節的華語「焦點影人」是洪金寶，選映他幾部代表作，包括 1983 年的《奇謀妙計五福星》。還有「韓國電影一百年」，精選十部新舊作品。

近廿年「韓流」興盛，港片郤低迷，對比強烈。現在港片越來越少成功喜劇，動作片也往往失色了。《炸雞特攻隊》把警匪片與美食片結合起來，印象中港片也沒有這種構思，至少沒有同樣的賣座名作。至於韓國笑片，十多年前《我的野蠻女友》已經別開生面，在香港很賣座了。

近年西片也少了奇謀妙計的成功喜劇，反而印度的《作死不離三兄弟》和泰國的《出貓特攻隊》都有智謀有妙趣，現在這部南韓片亦有妙人妙橋。香港並非全無賣座笑片，去年便有黃子華、佘詩曼主演的《棟篤特工》旺場，但無疑不及其他亞洲喜劇出色。

石琪: 弱智

中規中矩貨色，好好笑又唔覺。

好好味雞：《炸打隊石琪》好笑特攻

評戲拉埋之前d戲來講嫁咩?

弱智石琪近排吹捧李居明D 粵劇
評價咗《粵劇特朗普》未？

特好味炸雞隊：攻打石琪好好笑